Ette tulli AnnialtHindrek Weerloe ja kaebas Rummo Saunja weskimöldri Jürri Orrasse peäle, et se tedda 3 kord lönud, kui ta omma 5 rubla rahha, mis nimmetud mölder Kagi kõrtsmikko käest olli wälja wõtnud, läinud kätte sama.
Jürri Orras wastab, et temma Hindrekut olla 2 kord lönud, omma toaukselt wälja aiades, kui Hindrek tedda seält olli sõimand; ja sõimamenne olli sest tulnud: mölder Jürri Orras olli se nimmetud 5 rubla, mis Hindrekul Kagi kõrtsmikko käest sada olnud, selle pärrast wälja wõtnud, et temmal Hindreko käest 5 rubla 15 kop. sada olnud: 2 wakka rukkide eest 2 rubla 80 kop. mis Hindrek temma käest, Tetsembri kuus 1866, olli ilma rahhata otsinud, ja lubbanud warsi maksta; agga nüüd olli Hindrek sedda wölga hopis salganud; ja 1 1/2 aasta matti rahha, 2 rubla 25 kop.; ja üks wak süssi 10 kop. Sedda wõlga olli Jürri mitto kord Hindreko käest küssinud, agga Hindrek polle ialgi maksnud, ööldes: egga sul rahha pudo olle.
Tunnistusseks tulli ette RummostJohannes Tohhart, kes sedda tülli olli peält näinud, see tunnistas et Hindrek olli Jürrit sõimanud hulguseks, seaks, litsiks ja temma rahha kerjajaks ja weel teiste sõimosannadega, ja Jürri olli tedda toast wälja aianud, agga kui Hindrek polle mitte läinud ja ikka lärminud, siis tahtnud Jürri tedda wälja wiskada, agga Hindrek olla hööwlipingist kinni hakkanud; siis olla Jürri tedda ueste kraest kinni wõtnud, tedda wälja tombanud 2 kord lönud ja uksest wälja lükkanud.
Otsus. On saand moistetud, et Hindrek maksab Jürril se 15 kop. mis Jürril temma käest sada on, warsi kätte, ja mõllemad maksawad 1 rubla walla laekasse trahwi, mis kahhe näddala pärrast peab makstud ollema.
